外國人 係咪是但打份工就ok 生活到又有未來

香港好似得幾個工種咁
依個幾個工種 好多都好閪 例如工程
好次得幾個行業咁
其他行業就冇咩將來

外國人好似好多選擇

咩叫有將來

唔係

衣食住行搞得掂
退休唔洗憂

唔係，就算所謂先進國家都要擔心退休

利申：德國

好多已發展國家都係
其實你樓價唔係咁高
你買咗樓 收入係好好洗

起碼空氣好d d人冇咁燥底先

但係福利國家退休唔係唔駛擔心咩

佢哋有政府養，死唔去嘅

外國無你想像咁美好
叫做肯捱屈就 起碼點都會有個好啲嘅生活

嗰時去Frankfurt couchsurfing, 同個阿伯傾左好耐, 佢話一個月得500歐退休金, 連醫保都供唔起
不過勝在有間屋住唔使俾租

建議你去美國行一轉 都唔洗叫你去貧民區

去啲中下區 你就明 仲是旦打份工就生活到

只能說香港已經真係好好 （前題有公屋/樓揸手）

間屋係佢 定政府安排

祖屋嚟ge

前題有公屋/樓揸手）

依個前題好難
特別係新一代
要結婚 買唔起 公屋又過

咁冇野 自己資產

出邊有條片 德國人工 搵25k稅後
租屋生活費 最後儲得3000蚊到
佢地點買樓

第一, 有租務管制, 跨張D可能十年加得一兩成租都無, 租客一般可以住返起碼三五七年
第二, 唔同香港, 打工仔未必成世係同一個city 返工, 好似我之前係英國有個醫生朋友在Manchester買咗屋但冇幾耐被調左去York既醫院返工, 揸車快都要個半鐘, 變左又要再租過房住, 既然返工地點唔定, 心諗不如租住樓先

租樓囉

無能力租樓前真係唔建議考慮結婚

每個地區都有自己問題架啦

外國一樣有例如啲稅高到扑街 但連醫保都無 福利又無咩 e.g 美國

我諗睇城市/州喇，我諗全世界主要大城市都好似你講咁架喇，但另一邊要諗既係如果住係d小國寡民既地區/本身係果d地方有地方住，自己種野食養動物，成件事就好唔同。再唔係，住係果d得一萬幾千人既鎮仔(成個鎮得1間學校果d), 打下魚/自己有咩手藝就做咩，件事又唔同。

香港租樓貴到
完全冇未來可言

另外北歐
係咪做到我所講 瑞典瑞士挪威
係咪打份牛工就夠養自己家庭

香港打份牛工買唔到樓

第一大部分鬼佬係租樓多，要買既有錢可以買返大城市，冇咩錢可以買郊區小鎮.

瑞士求其打份收銀雜工都超過3萬港紙一個月

我諗未來只會越來越少人可以咁？
資源似乎越來越集中喺某部份富豪手上？